\section{Исходные данные} % (fold)
\label{sec:исходные_данные}

\begin{frame}{Система обработки}

\texttt{R} — язык программирования для статистической обработки данных и работы с графикой, а также свободная программная среда вычислений.

\begin{center}\url{https://r-project.org/}\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
Исходные данные поставлялись в формате \texttt{DAT} и содержали две колонки данных: интенсивность рефлекса $l$ и угол $2\Theta$. Данные были сконвертированы в формат \texttt{csv} и загружены для расчетов:

% ```R
% DATA <- read.csv('DATA.csv', col.names = c('theta', 'l'))
% ```


\lstinputlisting[linerange={73-73}]{src/main.R}
\end{frame}
% section исходные_данные (end)